\section{\textcolor{red}{(TODO)} Cluster decomposition principle}
Vogliamo imporre che la teoria soddisfi un principio fisico fondamentale: il \emph{principio di decomposizione in cluster}. Tale principio afferma che esperimenti che avvendono in regioni dello spazio-tempo che sono causalmente disconnessi devono essere scorrelati.

Dal punto di vista matematico richiediamo che gli elementi della matrice \( S \) per 2 processi \( \alpha \to \alpha' \) e \( \beta \to \beta' \) fattorizzino
\begin{equation}
    \S_{\alpha, \beta \to \alpha', \beta'} \to \S_{\alpha \to \alpha'} \S_{\beta \to \beta'}
\end{equation}
quando la distanza tra gli esperimenti è mandata all'infinito. Strocchi una condizione simile, forse più precisa. Trincherini mi sembra che dia la fattorizzazione esatta quando gli esperimenti sono space-lice, che sembra essere la cosa sensata se stiamo facendo una teoria che sia anche Lorentz-covariante.

Il punto cruciale del capitolo dovrebbe essere che se l'hamiltoniana è scritta come polinomio formale in operatori di creazione e distruzione, allora il \emph{cluste decomposition principle} è automaticamente soddisfatto.

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../main"
%%% End:
